# ビューのレイアウト
## スタックの作成
* 今回は UIStackView を使ってレイアウトします
    1. ボタン(AC,0,=,+)を横に４つまとめてスタックに入れる（それを(7,8,9,÷)と(4,5,6,×)と(1,2,3,-)についても作る）
    2. ラベルと上で作成した４つのスタックをまとめて縦のスタックに入れる

* まず　1. を作成します
    * AC,0,=,+ をShiftキーを押しながら選択してStackのボタンを押す
        * スタックには縦と横があるのですが、自動的に判別してくれます
        * レイアウトがおかしいですが、後で調整しますので、今はそのままにしておいてください
    * 同じ様にして残りの３つも作成します

* 次に 2. を作成します
    * Labelと、先程作成したスタック４つをShiftキーを押しながら選択して、Stackのボタンを押す

## 全体のレイアウト調整

* スタックの中は、制約は使えませ。スタックのアトリビュートを調節します
* まず最初に、スタック自体を画面いっぱいに広げます。これは制約で行います
    * 外側のスタックを選択して、Pin 画面で上下左右からの距離を 0 に設定します
* 次にスタックの中身を調整します
* スタックには以下のアトリビュートがあります

|アトリビュート     |機能          |
|-----------------|--------------|
|Axis             |スタックの方向（縦、横） |
|Alignment        |スタックの中のビューの揃え方 |
|Distribution     |スタックの中のビューの配置の配分 |
|Spacing          |スタックの中のビューの間隔  |
|Baseline         |基準線に合わせるかどうか    |


* 今回は以下の様に設定します

|アトリビュート     |内容          |
|-----------------|--------------|
|Axis             |Vertical |
|Alignment        |Fill |
|Distribution     |Full Equally |


これで上下方向のレイアウトはできました  
つぎに中の各スタックの設定をします  

## 横のスタックのレイアウト調整

* 横のスタックを１つ選び、アトリビュートを以下のように設定します

|アトリビュート     |内容          |
|-----------------|--------------|
|Axis             |Horizontal |
|Alignment        |Fill |
|Distribution     |Full Equally |

４つとも同じように設定します

* これでレイアウトができました



